鋼琴網紅Pan Piano一個原因得罪內地網民 好身材仍罪不可恕？

PanPiano是一名鋼琴cover的YouTuber，不過近日卻有一篇PPt文章表示，Pan在大陸的網站上被不少網民罵翻。

原來Pan在中國的影音網站Bilibili（又稱B站）上也有自己的官方頻道，由於她曾貼文「我是住在台灣的台灣人」、「台日友好」，就被不少中國網友宣稱說「台獨」要抵制，而根據《KEYPO大數據關鍵引擎》的數據分析，此事也成為Pan近期在網路上的討論熱點。

但事實上，Pan的人氣並未因此消退，甚至連B站的董事長都要追蹤，究竟這位連讓中國網友「口嫌體正直」的鋼琴家有什麼魅力呢？

# PanPiano是誰

PanPiano在簡介中親切地歡迎粉絲稱呼自己是「小P」，她雖然在彈琴時從不露臉，但是下半身都會cos跟音樂相關的服裝，再加上身材相當「胸狠」，因此影片的首圖一出就能吸引許多觀眾的目光。

# 4月開始將「清涼cos服裝」融入影片

其實在Pan的頻道中，原先並非以「展現身材」作為影片的一部分，但從今年4月開始，Pan露出事業線的頻率越來越高。

其中5月底的一隻《紅蓮華》的影片不但累積了993萬次點閱，而且根據從前圖的數據分析來看，網路上還出現不少猜測Pan廬山真面目的文章，讓她的人氣直線飆升。

# 連B站董事長都要追蹤的人氣創作者

在《紅蓮華》的影片爆紅之後，Pan的人氣就快速上升。她的YouTube頻道不但在今年7月的時候達到了百萬訂閱，連B站的粉絲數截止目前也將進入80萬大關。不過，Pan的魅力可不只吸引到普通粉絲。

就在8月的時候，現年42歲的B站董事長陳睿也大方關注了Pan的官方頻道。由於在此之前，Pan就被不少大陸網友攻擊有「台獨」的言論，然而董事長直接關注的行為視同「打臉」網友，讓不少PTT鄉民也逗趣表示「在歐派面前一切紛爭都可以平息」、「音樂無國界，我現在我懂了」。

事實上，雖然Pan在中國的網站上爭議不小，在網路上也曾被人質疑「彈的譜會改得比較簡單」，但仍靠著自己的優勢在同類型的創作者中殺出一條血路，找到自己的受眾，才能成功在YouTube頻道獲得136萬訂閱的好成績。

芝麻人又要睇又要屌

彌豆子

印家軍首領只有慘過返印度

正過定延100萬倍

old news

佢唔露奶果啲片 得幾次view,露奶果啲十萬view

相映成趣呀

佢係精神領袖

呢啲通常一出樣就夢想破滅

只有印度宗 没有印家軍

Sad but true

未有樣有冇人起到底

cosplay 龍捲有冇着底褲？

記得係有出過

係d舊片有彈得太投入頭太低出左樣

但係就算佢普通樣都已經屈咗機...
腰細奶膨臀翹皮膚白滑

靚女？

本來唔知邊個
你一貼個cover我就認得
佢cover有露同冇露個view數真係好大分別

好似有post過

白滑大波

cos tifa既刻唔夠大

都無樣

有人cap過，都算靚女

救樓主老母

唔知真定假啦

佢E家唔再UPLOAD
靠本身D片一個月都應該30k up

唔錯

ru味春卷黎

呢個Ruru 黎 另一個人

另一個黎

兩個channel好似

無咁紅果陣search 過佢既相，唔知係咪真人
極普通女人樣啦
但做佢條仔玩cosplay 都玩到精盡人亡

Ru彈琴技術勁pan好多啦

好正

澳門有個叫飛夢嘅頻道都有拎嚟笑

Ru好似有心機啲改編，pan就心機

做女人真着數，同樣嘅技術如果換做男人嘅話...
動漫歌講真技術嘅話一定係睇Animenz,呢啲賣弄姿色嘅女人又冇人哋咁好技術值咁多views同subscribers咩？

內你老母地

你六舊腹肌+COSPLAY彈試下

本斥但大

一定冇乜人睇，最多得連登啲gay佬

Animenz既arrangement真係勁好多
買埋飛睇年頭香港live

slsmusic 都好勁， 都係台灣人但得30 萬subs

我支持marasy8

排熱門就會見到全部都係波
Trust you都好下

或者你又試下裝假狗再彈囉
唔出樣 又唔出聲
加d 鏡頭效果撚知你係男人

女權彈出彈入加波就是一切
但都要靠人鐘意波先得既

咪又係靠cosplay

兩個人嚟
佢露得小好多
彈琴都勁好多

出左小小樣嘅一條片

升球大墊

如果fatboueatallday學佢咁做既話人氣一定高過佢

琴技方面唔講
我覺得兩個都唔算太好
但ru 之前俾人踢爆佢買subscriber
所以佢個channel 好撚多人subscribe
但views數好低

另一邊就
每晚新片首播
早半個鐘已經成班日本痴漢排排坐

Pan 啲片完全係視覺享受
享受嘅唔係對波
而係下面各種語言嘅comment
每次都笑鳩死我

好pure

但係佢最近cosplay同彈琴都好咗
我覺得唔錯

睇埋樣梗係826aska

反賊有個詞叫「下體升級人」，就係Twitter啲粉蛆通常都喺自己頁面轉推啲露鳩露閪露波罅嘅嘢，佢哋嘅帳號除咗用嚟搏命舔共產黨屎眼之外仲搏命攞自己條嘢係噉喺部電話顯示塊閪嘅地方不斷磨吓磨吓

突然想學琴

有奶就讚好

之前 Ru 係俾人踢爆用分身定佢男朋友踩 Pan, 話佢靠賣肉, 自己個 YouTube Channel 唔會有變態 comments

未露波果陣已經睇 Pand views 數同依加差幾遠, 但慘得過呢招 work, 酸都冇用

同一個人同樣技術同一setting同一首歌
著件露奶衫view數就多一百倍

好似係佢

好似都唔差 鼻好高

唔講啲咩
ru唔洗琴譜 pan要

B cup比盡

台妹真係好撚正

Lm

出咗樣即刻幻想破滅

睇到好口渴

Youtube佢有條舊片彈琴個陣「烏」低身見到佢側面，睇落唔差

認真，我睇手多過睇波
對手其實都幾靚

咁你有身材先得架 天生優勢 就係咁現實

A叔梗係勁好多
呢個世界係咁架啦pan同味春捲view數多啲 但口碑就A叔好啲 而且A叔啲片都唔低view

張開西望

唔怪知得 之前兩邊開戰

依個升球大戰黎

同aimer 一樣

好白滑

幾似日本/韓國人

咁大對波
值得被原諒

肯定假波,一定墊好多野,你見到從來都唔露多.對波又硬咁
實際B墊到D

鄧Animenz好唔抵

只係露下半部 唔差囉

More

推到有樣睇

咁靚都破滅？

靚仔一樣著數姐，個個身材好咩

依個係Ru's Piano Ru味春捲,算係同期鬥彈琴既另一位黎,但依個無露得咁多肉

想屌

另一例子：
Bass手表示

好似有個鬼佬踢爆佢扮彈

係啊 Davie504 但佢都話跳到咁好難彈得到

唔通欣賞音樂咩！
咁既身材就算做啞劇都大把人看

但起碼Ru有試過現場show證明自己，實力一定唔駛懷疑先

呢個真 有幾多女仔有睇動漫之餘仲要肯玩cosplay

有大波妹=世界和平

視覺系

Slap

呢個我都睇到嚇咗一跳, CHECKMATE

slap like now

其實好慘，佢最後屈服

其實彈得好普通

You guys Simp

呢個睇腳

演奏雞

佢對比其他人嚟講彈得屎好多，又要睇琴譜

1.38M 位訂閱者

彈到好似MIDI 咁

呢D 先叫有氣質OK?

彈琴彈到露哂波先有人睇我覺得好肉酸ruru個感覺舒服好多

不過點都好，幾時輪到支那狗出聲

以佢出片量呢個效果好正常

佢只係看透世事姐
知道大家都係睇波多過聽歌

佢之前好似係著正常衫彈嘢 不過完全冇人睇

而家google aimer會變左渡邊美波

著普通衫無露波要有200萬人睇, 應該要彈la campanella

old news

其實真係好唔抵⋯
同一首兩 放左一年 接近1m
Cosplay版 3星期差唔多2m⋯⋯

佢講過其實唔太想靠咁做，
所以之前咁耐都堅持唔露
不過事實上，試左就知完全係兩個世界
佢最後屈服左

奶大就是正義

PAN好鍾意揀D架仔超變態留言回覆，完全唔介意你地對著佢D片打J多過聽佢彈琴(當然如果你話佢係雞佢會BLOCK9你)，EQ咁高唔怪得架仔咁鍾意佢
不過最近YT驗版權驗得好嚴，佢同RU味D片好多時都開唔到營利，收唔到Super Chat(尤其Pan班日本爸爸好闊綽)，基本只能靠Patreon同頻道會員為生

應該好樣衰

樣就唔好咁大期望，但頸部以下的確係世界級

小P

等睇俾中國人鬧係雞

香港有冇 好似難d

之前Pan喺Bilibili比大陸人話台獨，奶日(宣稱台日友好，鐘意睇被認為辱華的我的英雄學院)，影響祖國統一大業

就係咁現實嗰一百萬view 都係條波gap

佢男友就正 有個肯cosplay既索女友 床上永遠唔會悶

波gap而家係最低消費，而家開始露半球同bra邊，尤其開左頻道會員後，只能越露越多，翻唔到轉頭`

女神是冇男朋友的

Ru係咪指春卷個個？
Youtube放相會p圖p到好勁

真人唔差喎 食得過

人地請到「夢乃」喎

可能之前係有男朋友，但係男朋友唔識貨飛左佢，於是PAN狠下決心轉形像，變成日本的乳神樣。如果唔係，好難解釋點解可以對班變態佬留言抱欣賞態度

屌你奶奶
身材ok嘅，但個樣正版真係好好多

但PTT普遍唔鍾意滷味，話佢身材肥，而且開分身(小春)攻擊PAN，心地唔好

J開呢個

唔係話佢差
不過佢youtube 放相個時
成日p得太勁 太明顯姐
佢平時成日都出樣 一睇就差好遠

RU垃圾黎

Aimer咪普通女仔一個你話出到嚟渡邊直美咁就話驚啫

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

啲日文藏頭詩睇到我拍哂手

163brace

根本識睇就係睇啲架仔既comment

佢差唔多全部片都得一分鐘

好多煮食露波都好多人睇

PAN本人好鍾意班架仔變態藏頭詩，見到長文會下意識縱讀み，而家已經進化到Ｖ字讀、U字讀

架仔好努力發揮創意吸引乳神樣小p的青睞

又冇廣告
163brace真係幾正

反差大唔係因為P圖
係佢影相嗰陣識得用角度/頭髮遮住自己塊大面

佢架仔客都夠食

把聲好聽，但最撚慘係成日聽到想聽落去就cut鬼咗。係到吊人癮

fbi

佢當初靠露就無得返轉頭

有少少生硬

係，尤其而家開左收費會員(仲要$80一個月，台灣來講絕對唔平)，只能越露越多，無得返轉頭

youtube唔係限你平均睇片時數咩
無keep住新片會有影響之類

佢一係開2nd channel玩正經

一早講明係用其他人做的編曲(Ru味係自己編曲)，所以每次要睇譜，有時候可能感情欠奉
不過琴技比3年前係有進步

係佢無露波果陣已經subscribe咗
真係好少人睇
不過而家真係吸引好多

應該唔會，除非開新頻道彈古典
因為歌曲版權關係，彈動漫歌好多時無法開營利，所以只能靠會員月費同間唔中班架仔Daddy的超級留言(如果可以開營利)，變左而家只能越露越多

原來有呢個問題 唔怪得

最大分別是超級留言，有cosplay露乳班變態架仔課金絕不手軟

pan仲要唔露樣，更加難接業配，變左收入更加單一靠付費會員同SC

本身唔係彈得特別好唔出奇吖
係要攞其他賣點架喇

YouTuber 真心唔易做

聽講每秒鐘就有300幾個鐘嘅content upload緊上YouTube

佢諗到呢個方式而又放得低自己尊嚴去突圍都真心勁

主要係EQ高，完全無視小春同大陸人的攻擊，等佢地自動收皮
而且又肯回應班變態佬的留言，仲表現出越玩越high，心理質素高
連人地code geass的作曲家都要反串cos番pan轉頭，pan仲周圍向人推薦，情商真係高

早幾日喺日本d blog度見d人講起有睇到，
個弓胸一睇就知係墊出來的，
不過整體來講都算養眼，d 衫質數幾高
女人都忍唔住連續睇左幾條片。

其實咁係sell胸多過sell琴的，
不過唔露樣應該係會大膽左

我70萬過陣睇佢 幾個月上咗百三萬 cls人地拍餐死都係得十幾二十萬 佢隔日岀條露奶片就百幾萬

btw 有條舊片露過樣 一般

著得密實反而會墊到大一大
影封面時亦睇到係擠出嚟
去到本番彈琴反而映得無咁大
其實除左波大，架仔係鍾意Pan個身材比例，波大但四肢都瘦
日本妹好多時波大就會肥

唔係條條片都過百萬，要睇首歌出唔出名
我覺得佢最成功段片唔係鬼滅之刃，而係cos一拳超人的龍卷，有營利下超過四百萬view

當年miss pun都係靠呢招上位
然後演變到直接做電子雞

呢條女勁媽笑

佢編啲medley好有心機，火影同slam dunk

ru係自己編曲,pan係上sheethost攞人地編好左的曲彈

pan呢類自己識彈琴的人係知道為咗搵食做劣幣唔係一件好事黎

如果佢咁樣會比專業音樂家演奏家賺更多
真係好打擊音樂人的創作意欲

佢係明白自己position係串唔起

人地唔作曲編曲 你邊有得彈琴露波賣藝

YouTube咁多彈得好過佢的人，純講技巧其實真係好唔公平

不過佢d觀眾根本係主要睇波次要聽音樂架啦

利申 識鋼琴

佢越嚟越肥

江老師勁啲

越嚟越大波就真

好似仲有個性感鼓手
Channel名唔記得
但有睇pan piano應該會有suggest

講緊訂閱啊

pan勁在EQ高,識迎合觀/聽眾
雖然pan頻道大部分都係日本仔,但每次出片都肯係ptt發文
RU味自從被踢爆開分身踩pan,ptt幾乎一面倒支持pan

無廣告無錢 靠食西北風都食到胸前偉大

都話女人有胸有西著數啲
世界上top 10 網站有4-5個都係related to porn

其實點發現嗰個係ru嚟㗎嗰陣?

ru辯稱「小春」係佢小編帳號
但台仔話佢以前講過自己係一人圑隊，而且check到「小春」同ru的IP一樣，所以台仔覺得係佢自己開分身去黑pan

google左懶人包嚟睇 笑死

見佢幾有心機cosplay,靚就唔係靚架喇

但心地真係好差

頻道會員有咩睇

最近都有follow
同埋有時會睇D 日本人係街彈琴既片

如果係pan就係
1. wav/mp3音檔
2. 無字封面J圖
3. 會員專屬J圖(腿胸大特寫)

自爆

好靚
公平嗎

所以我即使係youtube見到忍手唔睇
唔想支持喱種風氣
係對其他認真練習既人一種侮辱

Pan 同 Ru 兩個都有睇
而家做youtube8 要快速成功就係要有條女露少少波就得

冇人想知

唔好話以前未紅O個陣
就算而家紅左一樣係咁現實咁殘酷

自願嘅嘢有咩慘 當初同而家都冇人逼佢露
技術唔夠好冇人睇 露過奶就唔捨得啲views

點會無錢賺

應該大J級年薪百萬如果日日出片有十萬人睇

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

重睇咗唔知幾多次

唔差的

珍, 明買明賣唔攞貞節牌坊, 唔會好似某D G響patreon賣咸相但又唔比人話佢賣肉.
真小人好過偽君子.

好有氣質, 有日本人走黎笑佢日文

似韓妹

關eq咩事 明明呢件係好事 我係pan見到原作者cos番自己開心都黎唔切啦點會係嬲

睇得出連燈仔冇咩幽默感

佢全部cover d歌都仲有版權
有得賺都應該唔多 要分成版權錢比版權持有人

琴技方面部份歌其實彈得唔錯，但都有唔少因為技術同編曲問題表現得幾生硬，比起其他鋼琴YouTuber係差啲

其實以前著正常衫都已經好吸引
反而唔太鐘意而家露得太多個感覺

今個月開左4次營利，Super Chat共收左萬五蚊，實收七成都萬一蚊
頻道會員一個80蚊，當有200人加入，都有萬六蚊，實收七成都係有萬一蚊
上面果個唔露胸得十零萬view段片其實係業配
已經當你片短或者歌曲有版權而唔計任何廣告收入
今個月坐底收2萬幾3萬港紙，好過出去教琴好多

呢d無人演唱樂器cover我記得可以過到youtube個content id收到小部分營利分成
但都要睇佢個id會唔會發神經 成個turnitin咁

無開super chat就知無營利無錢分，只能靠會員月費

你誤會左，我係指pan識做人，唔會得罪人
你cos我時，下次我又cos番你或彈你d曲
好似佢同日本的ゆゆうた都有互cos

兩個geographic都唔同有咩好鬥 一個日本 一個外國 RU味自己on9

佢出咗片還擊

一dd咋，以前好似無咁緊，而家幾乎所有動畫歌都開唔到super chat
扮龍捲同FF13果次都係OST，應該較易過關

外國人唔知呢件事，不過ru係台灣的觀感係差左

研究院出黎架

識睇一定睇留言: if you watch carefully, she is playing the piano

ru係音樂系碩士，自己編曲
pan係音大學士，基本上用人地現成編曲，樂譜從sheethost搵
睇唔睇譜同琴技無咩關係

A叔係動漫歌改編已經係超越咗神嘅次元，拎佢同其他人係呢方面做比較係無意思
View數只係反映受眾人數，用呢個數據去比較實力其實都係冇乜意思，睇開啲啦ching

條女真係好正

呢條女對波同對腳好撚正